$ABC$ est un triangle tel que $AB=5,8$ cm et l'angle $\widehat{ACB}$ mesure $55$\degres, 
l'angle $\widehat{CAB}$ mesure $77$\degres et l'angle $\widehat{ABC}$ mesure $48$\degres.\\
Le symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $O$ est le triangle $A'B'C'$.\\


(avec $A'$ symétrique du point $A$, $B'$ symétrique du point $B$ et $C'$ symétrique du point $C$)

\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la longueur du segment $[A'B']$ ? \\ Justifier.
  \item Quelle est la valeur de l'angle $\widehat{A'C'B'}$ ? \\ Prouver votre réponse.
  \item Tracer les droites $(AC)$ et $(A'C')$ sur la figure ci-contre.
  
  Que peut-on dire de ces deux droites ? Justifier.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5SymCentrale03.png}
    \end{center}
  \end{multicols}